# Što možete učiniti da se oduprijete Cloudflareu?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>klikni me

## Potrošač web stranice
</summary>


- Ako web lokacija koja vam se sviđa koristi Cloudflare, recite im da ne koriste Cloudflare.
  - Kukanje na društvenim mrežama kao što su Facebook, Reddit, Twitter ili Mastodon nema razlike. [Akcije su glasnije od hashtagova.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Pokušajte kontaktirati vlasnika web stranice ako želite biti korisni.

[Rekao je Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Preporučujemo da se obratite administratorima za određene usluge ili web stranice s kojima nailazite i podijelite svoje iskustvo.
```

[Ako ga ne zatražite, vlasnik web mjesta nikad ne zna taj problem.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Uspješan primjer](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Imaš problem? [Podignite svoj glas sada.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Primjer u nastavku.

```
Vi samo pomažete korporativnoj cenzuri i masovnom nadzoru.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Vaša se web stranica nalazi u privatnom ograđenom vrtu CloudFlare koji krši privatnost.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Odvojite malo vremena za čitanje pravila o privatnosti web mjesta.
  - ako je web mjesto iza Cloudflarea ili koristi usluge povezane s Cloudflareom.

Mora objasniti što je "Cloudflare" i zatražiti dopuštenje za dijeljenje vaših podataka s Cloudflareom. Ako to ne učine, rezultirat će povredom povjerenja i treba izbjegavati dotično web mjesto.

[Ovdje je prihvatljiv primjer politike privatnosti](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Pročitao sam vašu politiku privatnosti i ne mogu pronaći riječ Cloudflare.
Odbijam dijeliti podatke s vama ako nastavite slati moje podatke Cloudflareu.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Ovo je primjer politike privatnosti koja nema riječ Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare imaju svoja pravila o privatnosti.
[Cloudflare voli doxxing ljude.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Evo dobrog primjera za obrazac za prijavu na web mjesto.
AFAIK, nula web stranica to radi. Hoćete li im vjerovati?

```
Klikom na „Prijavi se za XYZ“ pristajete na naše uvjete pružanja usluge i izjavu o privatnosti.
Također se slažete s dijeljenjem svojih podataka s Cloudflareom, a također se slažete i s izjavom o privatnosti Cloudflarea.
Ako Cloudflare procuri vaše podatke ili vam ne dopusti povezivanje s našim poslužiteljima, nismo mi krivi. [*]

[ Prijavite se ] [ ne slažem se ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Pokušajte ne koristiti njihovu uslugu. Sjetite se da vas promatra Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Potražite drugu web stranicu. Na internetu postoje alternative i mogućnosti!

- Uvjerite svoje prijatelje da svakodnevno koriste Tor.
  - Anonimnost bi trebala biti standard otvorenog interneta!
  - [Imajte na umu da projekt Tor ne voli ovaj projekt.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>klikni me

## Dodaci
</summary>

- Ako je vaš preglednik Firefox, Tor Browser ili Ungoogled Chromium, upotrijebite jedan od ovih dodataka u nastavku.
  - Ako želite dodati drugi novi dodatak, prvo pitajte o tome.


| Ime | Programer | Podrška | Može blokirati | Može obavijestiti | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Da**     | **Da**     |  **Da** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Ne     | **Da**     |  **Da** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Ne     | **Da**     |  **Da** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Da**     | **Da**     |  Ne |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Da**     | **Da**     |  Ne |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Ne     | **Da**     |  Ne |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Ne     | **Da**     |  Ne |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Ne     | **Da**     |  Ne |


- "Decentraleyes" mogu zaustaviti vezu s "CDNJS (Cloudflare)".
  - Sprječava velik broj zahtjeva da dođu do mreža i služi lokalnim datotekama kako bi web stranice spriječile lomljenje.
  - Odgovorio je programer: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Također možete ukloniti Cloudflare certifikat ili mu vjerovati iz svog Odjela za izdavanje certifikata (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>klikni me

## Vlasnik web stranice / web programer
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Nemojte koristiti Cloudflare rješenje, Razdoblje.
  - Možete i bolje od toga, zar ne? [Evo kako ukloniti pretplate, planove, domene ili račune na Cloudflare.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Želite više kupaca? Znaš što ti je činiti. Savjet je "iznad crte".
  - [Pozdrav, napisali ste "Vašu privatnost shvaćamo ozbiljno", ali dobio sam poruku "Greška 403 Zabranjeni anonimni proxy nije dopušten".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Zašto blokirate Tor ili VPN? [A zašto blokirate privremene mailove?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Korištenje Cloudflarea povećat će šanse za prekid rada. Posjetitelji ne mogu pristupiti vašoj web stranici ako vam poslužitelj ne radi ili Cloudflare ne radi.
  - [Jeste li stvarno mislili da Cloudflare nikad neće pasti dolje?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Korištenje Cloudflarea za proksiranje vaše "API usluge", "poslužitelja za ažuriranje softvera" ili "RSS feeda" naštetit će vašem kupcu. Kupac vas je nazvao i rekao "Ne mogu više koristiti vaš API", a vi nemate pojma što se događa. Cloudflare može tiho blokirati vašeg kupca. Mislite li da je to u redu?
  - Postoji mnogo mrežnih usluga za klijente RSS čitača i RSS čitača. Zašto objavljujete RSS feed ako ne dopuštate ljudima da se pretplate?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Trebate li HTTPS certifikat? Koristite "Let's Encrypt" ili ga jednostavno kupite od tvrtke CA.

- Trebate li DNS poslužitelj? Ne možete postaviti vlastiti poslužitelj? Što je s njima: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Administrator je izbrisao vaš račun ako koristite TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Tražite uslugu hostinga? Samo besplatno? Što je s njima: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Alternative Cloudflareu](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Koristite li "cloudflare-ipfs.com"? [Znate li da je Cloudflare IPFS loš?](../PEOPLE.md)

- Instalirajte vatrozid web aplikacija, poput OWASP i Fail2Ban, na svoj poslužitelj i ispravno ga konfigurirajte.
  - Blokiranje Tor-a nije rješenje. Ne kažnjavajte sve samo zbog malih loših korisnika.

- Preusmjerite ili blokirajte korisnicima "Cloudflare Warp" pristup vašem web mjestu. I navedite razlog ako možete.

> IP popis: "[Trenutni rasponi IP-a Cloudflarea](cloudflare_inc/)"

> A: Samo ih blokiraj

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Preusmjeravanje na stranicu upozorenja

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Ako vjerujete u slobodu i želite dobrodošlicu anonimnim korisnicima, postavite Tor Onion Service ili I2P insite.

- Zatražite savjet od ostalih dualnih operatora Clearnet / Tor i steknite anonimne prijatelje!

</details>

------

<details>
<summary>klikni me

## Korisnik softvera
</summary>


- Discord koristi CloudFlare. Alternative? Preporučujemo [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar uključuje Tor demon, tako da ne morate instalirati Orbot.
  - Programeri Qwtch, Open Privacy, izbrisali su projekt stop_cloudflare iz svoje git usluge bez najave.

- Ako koristite Debian GNU / Linux ili bilo koji drugi derivat, pretplatite se: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). A ako možete, pomozite provjeriti zakrpu i pomozite održavaču da donese pravi zaključak treba li je prihvatiti.

- Uvijek preporučite ove preglednike.

| Ime | Programer | Podrška | Komentar |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Privatnost drugog softvera je nesavršena. To ne znači da je preglednik Tor "savršen".
Na internetu i tehnologiji ne postoji 100% sigurno niti 100% privatno.

- Ne želite koristiti Tor? Možete koristiti bilo koji preglednik s Tor demonom.
  - [Imajte na umu da se projektu Tor ovo ne sviđa.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Koristite Tor Browser ako ste u mogućnosti to učiniti.
- [Kako koristiti Chromium s Torom](../subfiles/chromium_tor.md)


Razgovarajmo o privatnosti drugog softvera.

- [Ako stvarno trebate koristiti Firefox, odaberite "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - špijunski nadzornik](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox odbija slobodu govora, zabranjuje slobodu govora](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["Više od 100 glasova za. Čini se kao da je tražiti od softverske tvrtke da se drži ... softvera ovih dana previše."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, zašto mi Firefox prikazuje sponzorirane veze na mojoj URL traci?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Utjelovljeni vrag](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Zapamtite, Mozilla koristi uslugu Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Oni također koriste Cloudflareovu DNS uslugu na svom proizvodu.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla je službeno odbila ovu kartu.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus je šala.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Obećali su isključiti telemetriju, ali su je promijenili.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Razvojni programer PaleMoon / Basilisk obožava Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Pale Moon Archive Server hakirao je i širio zlonamjerni softver 18 mjeseci](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Također mrzi korisnike Tora - "[Neka bude neprijateljski nastrojen prema Toru. Mislim da bi većina web lokacija trebala biti neprijateljski raspoložena prema Toru s obzirom na njegov izuzetno visok faktor zlouporabe.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox ima ozbiljan problem "telefoniranja kod kuće"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome špijunski je softver.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google profilira vašu aktivnost.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron uspostavlja previše kućnih veza s telefonima.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Također se povezuje s Google domenama.

- [Popis dopuštenih za hrabri preglednik Facebook / Twitter tragača.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Evo još problema.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance pridruženi ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge omogućuje Facebooku pokretanje Flash koda iza leđa korisnika.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi ne poštuje vašu privatnost.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Razina špijunskog softvera Opera: Izuzetno visoka](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Uopće ne biste trebali koristiti iOS, uglavnom zato što je to zlonamjerni softver.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Stoga preporučujemo samo gornju tablicu. Ništa više.

</details>

------

<details>
<summary>klikni me

## Korisnik Mozilla Firefoxa
</summary>


- "Firefox Nightly" će slati informacije na razini otklanjanja pogrešaka na Mozilla poslužitelje bez metode odbijanja.
  - [Mozillini poslužitelji stvaraju Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Moguće je zabraniti Firefoxu povezivanje s Mozilla poslužiteljima.
  - [Mozilin vodič za predloške politika](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Imajte na umu da bi ovaj trik mogao prestati raditi u kasnijoj verziji jer Mozilla voli da se stavi na bijelu listu.
  - Upotrijebite vatrozid i DNS filtar da biste ih u potpunosti blokirali.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Prijavite grešku na mozillinom tragaču, govoreći im da ne koriste Cloudflare.~~ Bilo je izvještaja o bugovima na bugzilli. Mnogi su ljudi objavili svoju zabrinutost, no administrator je pogrešku sakrio 2018. godine.

- DoH možete onemogućiti u Firefoxu.
  - [Promijenite zadani DNS davatelj usluge firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Ako želite koristiti DNS koji nije ISP, razmislite o upotrebi OpenNIC Tier2 DNS usluge ili bilo koje DNS usluge koja nije u Cloudflareu.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Blokirajte Cloudflare s DNS-om. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Tor možete koristiti kao DNS rješivač. [Ako niste stručnjak za Tor, postavite pitanje ovdje.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Kako?**
> 1. Preuzmite Tor i instalirajte ga na svoje računalo.
> 2. Dodajte ovaj redak u datoteku "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Ponovo pokrenite Tor.
> 4. Postavite DNS poslužitelj na računalu na "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>klikni me

## Akcijski
</summary>


- Recite drugima oko sebe o opasnostima Cloudflarea.

- [Pomozite poboljšati ovo spremište.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - I popisi, argumenti protiv i detalji.

- [Dokumentirajte i javno objavite gdje stvari krenu po zlu s Cloudflareom (i sličnim tvrtkama), obavezno spomenite ovo spremište kad to učinite](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Privucite više ljudi koji koriste Tor prema zadanim postavkama kako bi mogli doživjeti web iz perspektive različitih dijelova svijeta.

- Pokrenite grupe na društvenim mrežama i u mesnom prostoru posvećene oslobađanju svijeta od Cloudflarea.

- Gdje je to potrebno, povežite se s tim skupinama u ovom spremištu - ovo može biti mjesto za koordinaciju zajedničkog rada kao grupe.

- [Osnujte kooperaciju koja može pružiti značajnu nekorporacijsku alternativu Cloudflareu.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Obavijestite nas o svim alternativama kako bismo barem pružili višeslojnu obranu od Cloudflarea.

- Ako ste korisnik Cloudflarea, postavite postavke privatnosti i pričekajte da ih prekrši.
  - [Zatim ih podnesite pod optužbu protiv neželjene pošte / kršenja privatnosti.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Ako se nalazite u Sjedinjenim Američkim Državama, a dotična web stranica je banka ili računovođa, pokušajte izvršiti pravni pritisak prema Zakonu Gramm – Leach – Bliley ili Zakonu o Amerikancima s promjenjivim sposobnostima i prijavite nam dokle stižete .

- Ako je web mjesto vladino, pokušajte izvršiti pravni pritisak prema 1. amandmanu američkog ustava.

- Ako ste državljanin EU, obratite se web mjestu kako biste poslali svoje osobne podatke prema Općoj uredbi o zaštiti podataka. Ako vam odbiju dati vaše podatke, to predstavlja kršenje zakona.

- Za tvrtke koje tvrde da nude usluge na svojoj web stranici, pokušajte ih prijaviti kao "lažno oglašavanje" organizacijama za zaštitu potrošača i BBB-u. Web stranice Cloudflare poslužuju Cloudflare poslužitelji.

- [ITU sugerira u američkom kontekstu da Cloudflare počinje dobivati ​​dovoljno velik da bi se na njih mogao srušiti antitrustovski zakon.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Zamišljeno je da bi GNU GPL verzija 4 mogla sadržavati odredbu protiv spremanja izvornog koda iza takve usluge, zahtijevajući za sve GPLv4 i kasnije programe da je barem izvornom kodu dostupan putem medija koji ne diskriminira Tor korisnike.

</details>

------

### Komentari

```
U otpor uvijek postoji nada.

Otpor je plodan.

Čak i kad se pojave neki mračniji ishodi, sam čin otpora uvježbava nas da nastavimo destabilizirati distopični status quo koji rezultira.

Odoljeti!
```

```
Jednog dana shvatit ćete zašto smo ovo napisali.
```

```
U ovome nema ničeg futurističkog. Već smo izgubili.
```

### Što ste danas učinili?


![](../image/stopcf.jpg)
